\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage{fontspec}

\setmainfont{Arial}
\tolerance=10000
\hyphenpenalty=10000
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\title{
    Debate sobre Meio Ambiente \\
    \large Engenharia da Computação
}
\author{
    Jhonata Gutemberg
}
\date{Março 2021}

\begin{document}
    \maketitle

    \noindent\fbox{
        \begin{minipage}{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}
            A questão ecológica ou ambiental deve se restringir à preservação dos ambientes naturais intocados e ao combate da poluição; as demais questões — envolvendo saneamento, saúde, cultura, decisões sobre políticas de energia, de transportes, de educação, ou de desenvolvimento — são extrapolações que não devem ser da alçada dos ambientalistas.
        \end{minipage}} \\

    \par As questões ambientais não devem se restringir somente ao à preservação e ao combate a poluição, tendo em vista que o meio ambiente é muito mais amplo. As pessoas, empresas, cidades e etc. Tudo faz parte do meio ambiente, desta forma as questões ambientais devem envolver outras questões como saneamento, cultura, educação, política e etc. \\

    \noindent\fbox{
        \begin{minipage}{\dimexpr\textwidth-2\fboxsep-2\fboxrule\relax}
            Os que defendem o meio ambiente são pessoas radicais e privilegiadas, não necessitam trabalhar para sobreviver, mantêm-se alienadas da realidade das exigências impostas pela necessidade de desenvolvimento; defendem posições que só perturbam quem realmente produz e deseja levar o país para um nível melhor de desenvolvimento.
        \end{minipage}} \\

    \par Devido a nossa cultura, muitos acreditam que somente é possível preservar o meio ambiente em detrimento ao desenvolvimento. Porém essa afirmação não é verdadeira uma vez que o surgimento de novas tecnologias podem reduzir os custos de produção e o impacto ambiental, o obtendo a eco-eficiência. A preservação do meio ambiente também se preocupa com questões econômicas, a fim de alcançar um ambiente sustentável.
\end{document}