\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Arial}

\title{
    Meio Ambiente e a Área de Atuação \\
    \large Engenharia da Computação
}
\author{
    Jhonata Gutemberg
}
\date{Março 2021}

\begin{document}
    \maketitle

    \par Com o surgimento da tecnologia da informação (TI) empresas e
    instituições foram beneficiadas através da virtualização da informação,
    automatizando e facilitando processos que antes eram completamente 
    manuais através de tecnologias como e-mail eletrônico, certificação
    digital, mídias de informação e internet.
    \par Entretanto essas novas tecnologias trouxeram novas necessidades,
    uma vez que os recursos de computação agridem o meio ambiente, uma
    vez que trazem o aumento do consumo da energia elétrica, acarretando
    em um aumento necessário de produção de energia, afetando desta forma
    o meio ambiente, já que ou métodos mais utilizados de produção desta
    energia agridem consideravelmente o meio ambiente. Além deste fator
    o mau gerenciamento do uso destes recursos e a produção destes recursos
    causam muita agressão ao ser humano e meio ambiente.
    \par Devido aos efeitos colaterais trazidos pelos recursos de TI, 
    surge o movimento Green IT ou TI Verde. Tendo por objetivo erradicar
    ou diminuir os danos causados ao meio ambiente.
    \par O TI Verde pode ser implementado através das abordagens: 
    incremental, estratégica e radical verde. A abordagem incremental
    consiste em preservar a infraestrutura atual de TI, incorporando 
    políticas e medidas simples, a fim de atingir objetivos pequenos, 
    tais medidas costumam ser de fácil implantação e sem muito custo,
    tendo retorno quase imediato e pode ser observado, analisando a redução
    no consumo da energia elétrica. Já a abordagem estratégica realiza
    uma auditoria na infraestrutura de TI. Desta forma todos os equipamentos
    são analisados de maneira individual ou em grupos que podem ser
    formados por tipos de equipamentos ou divididos por aplicação, buscando
    assim a melhor relação custo beneficio e diminuição na geração de CO2.
    Por fim a abordagem radical verde agrega a implementação da abordagem
    estratégica com a implementação de uma política de compensação de 
    carbono por neutralizar a emissão de gases que geram o efeito estufa.

\end{document}}